[明白哂]剛上任中大校長 段崇智已與中聯辦溝通 將來會繼續與中聯辦交流

中大校長段崇智今日出席新春茶敍，承認上任後曾經與中聯辦溝通，但只是打招呼。他又指將來會繼續與中聯辦交流。

段崇智稱，自1月上任以來曾在春節活動上，與中聯辦傾談過一次，對方只是歡迎他上任，沒有實質的交流。但段表明，大學需要與不同的持份者溝通，因此將來會繼續與中聯辦方面溝通。

再被追問校園內能否討論港獨，他表明香港是法治社會，《基本法》列明香港是中國不可分離的一部分，任何提倡或宣傳港獨都是違反《基本法》。

他指校內言論自由是核心價值，但言論自由應在理性和平、尊重法律、互相尊重的方式進行。他指大學是造學問、研究的地方，「不是政治角力的場所」。

對於有學生成立「香港獨立研究學會」，段指校方已經與學生會作溝通，現在仍繼續商討。他重申言論自由都要互相尊重。

十間大學校長早前發聯合聲明，譴責濫用言論自由行為，表明不支持港獨。但聲明聯署人之一的時任港大校長馬斐森，事後卻指從未說過討論港獨是濫用言論自由，有關聲明內容只是針對仇恨言論。段今日回應指，該聲明「大家都知道是說甚麼」，內容已經很明顯。